George Lucas 對《星球大戰 原力覺醒》很失望

隨著喬治盧卡斯在2012年賣掉盧卡斯影業之後，最後也逐漸淡出了《Star Wars：原力覺醒》的製作過程。

儘管喬治盧卡斯仍然為本片提出了一些可能的故事線和方向，並於電影製作初期擔任創意顧問一職，但導演JJ亞柏蘭和製片凱薩琳甘迺迪最終還是選擇要走出自己的路。

然而根據迪士尼執行長鮑伯伊格爾（Bob Iger）的全新回憶錄，喬治盧卡斯對最終電影成品感到相當失望，因為他覺得本片只不過是重新改寫了首集電影《星際大戰四部曲：曙光乍現》。

鮑伯伊格爾在回憶錄「畢生之旅：擔任十五年迪士尼執行長所學到的教訓（暫譯）」The Ride of a Lifetime: Lessons Learned From 15 Years As CEO Of The Walt Disney Company中提到：「一開始，凱薩琳甘迺迪帶著JJ亞柏蘭和編劇麥可安迪特（Michael Arndt）來到北加州，在喬治盧卡斯的牧場跟他碰面，談談有關這部電影的想法。」

「當他們開始描述片中劇情時，喬治盧卡斯立刻不太開心了起來，因為他這才發現，我們不打算使用他在談判過程中所提出的故事。事實上，凱薩琳甘迺迪、JJ亞柏蘭、迪士尼製片廠共同董事長亞倫霍恩（Alan Horn）跟我一起討論過《星際大戰》的未來方向，而我們全都同意，那跟喬治盧卡斯的構想截然不同。」

「喬治盧卡斯很清楚，我們在合約上沒有義務要聽他的話。但他以為我們既然都買下他的故事大綱了，便是暗中保證會照章行事。而他很失望，自己的故事居然遭到棄而不用。」

等到喬治盧卡斯看到電影之後，情況也不見改善。鮑伯伊格爾繼續寫道：「在電影全球上映之前，凱薩琳甘迺迪放了《Star Wars：原力覺醒》給喬治盧卡斯看，而他毫不掩飾自己的失望之情。」

「他說：『片中毫無新意可言。』在原始三部曲中，喬治盧卡斯希望在每部電影裡都能介紹全新世界、全新故事、全新角色和全新科技出場。至於本片，他則說：『片中在視覺或科技上沒有什麼全新突破。』」

「喬治盧卡斯倒也沒有說錯。但他沒有考慮到，我們都承受了一股沉重的壓力，要為死忠粉絲交出一部原汁原味的《星際大戰》電影。我們刻意打造出一個世界，好在視覺和調性上能跟前作相互連結，不要偏離人們所深愛和期待的一切。」

「而喬治盧卡斯所批評的，正好是我們的原始初衷。在經過了數年時間，又多拍了好幾部《星際大戰》電影之後來看，我相信JJ亞柏蘭完成了一項不可能的任務，在過去和未來之間搭起了一座完美的橋樑。」

儘管要拿《Star Wars：原力覺醒》來和原始三部曲比較很簡單，但我們也很難忘記，喬治盧卡斯的前傳三部曲有多麼拖泥帶水，並花了大量篇幅來討論貿易糾紛和迷地原蟲（Midichlorians）──某種存在於所有生物身上的微生命體──讓許多粉絲都不禁覺得，「原力」這種神秘魔法被形容得既沉悶又太注重科學了。

而在《Star Wars：原力覺醒》上映當時，喬治盧卡斯也顯得頗有微詞。他把《星際大戰》系列電影形容為自己的孩子，並說：「我把它們賣給了一群白人奴隸販子，而他們把這些電影給……。」他最後沒有說完這句話。

後三部曲最終章《Star Wars：天行者的崛起》將於2019年12月19日在台上映。

你以為將個波交俾老鼠就會冇人怪你？
我屌你老母臭閪

自己有名有利都將個心血結晶賣比垃圾霸權

緊住last jedi諗住破舊立新
點知俾人diu到飛起...

The Phantom Menace ,Attack of the Clones 咁垃圾咪仲多star wars fans失望

盧卡斯導演技術差，
但對大方向嘅判斷好正確。

拍得唔好
但係故事背景同人物設定正過新好多倍。
新果套好似冇世界觀。

我又唔係太憎迷地原蟲
個worldview幾有哲學 宗教味道
本身george就係想玩呢味野
mind/physical macro/micro duality
我寧願睇多d新野好過而家不停翻炒舊野
Prequel係有d柒野但我覺得好過而家sequel十倍

佢自己拍嘅前傳都係一 pat 屎

最緊要賣仔佢自己賣

有冇睇完第8集既反應

可能佢鐘意第8集都未定

講真呢個系列out撚晒
得班死忠撐場

你唔reboot同改改d設定好難番生

一pat屎得黎都好好睇
場面場境都令人深刻

不過唔會明做咩咁早賣又未死

根本第八集好睇過第七集

如果一pat屎你都覺得好睇嘅話
只係代表你鐘意食屎